人類太空年？2019年全球火箭發射次數再次破百

記者蔡儀潔／綜合報導
2020年02月11日 16:30

回首2019年，全球航天活動頻頻。在2019年，美中俄等主要航天國家，進行了超過100次火箭發射，使2019年的火箭發射繼2018年之後，連續第二年超過100次。

據美國太空總署統計，2019年，全球共進行了103次航天發射，連續第二年實現發射次數破百。其中，中國大陸佔大約1/3，達到34次，俄羅斯以25次位居第二，美國則以21次航天發射排名第三。之後依次是歐洲（6次）、印度（6次）、日本（2次）。

據統計，上述火箭發射總共載有505顆衛星，其中重約10公斤以下的微小衛星有190顆。

原文網址: 人類太空年？2019年全球火箭發射次數再次破百 | 台北 ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

2019年世界各國火箭發射次數【圖片】

failures

射咁多上去做乜鳩？
係咪因為上年好多新科技成功左
要更新啲衛星？

Iran all fail

反美垃圾國家

5g衛星

太空武器，控制天氣